<resources>
    <string name="app_name">Covid19 Trace App</string>
    <string name="title">Tentang Covid-19</string>
    <string name="main_article">
        Covid-19 merupakan penyakit yang disebabkan oleh virus SARS-CoV-2. Penyakit ini merupakan
        penyakit yang menyerang saluran pernapasan, sebagian besar orang yang tertular mengalami
        gejala ringan hingga sedang, dan sebagian orang lagi mengalami gejala berat hingga kritis
        dan harus mendapatkan penanganan medis.\n\n

        Penyebaran virus dapat dari mulut atau hidung spesimen yang tertular melalui batuk, bersin,
        berbicara atau bernapas. Virus ini juga dapat menempel pada benda-benda yang dipegang oleh
        penderita dan tangan juga dapat menjadi media persebaran. Penyebaran lainnya melalui
        udara, dengan orang berkerumun dan tanpa masker mudah virus menjangkiti orang lainnya.\n\n

        Gejala umum dari Covid-19 diantaranya demam, batuk, kelelahan, kehilangan rasa dan bau.
        Gejala yang tidak umum antara lain sakit tenggorokan, sakit kepala, nyeri, diare, muncul
        ruam pada kulit dan iritasi. \n\n

        Perilaku Pencegahan antara lain selalu cuci tangan bila dari luar rumah, tidak menyentuh
        bagian muka terutama mata, hidung dan mulut sembarangan, gunakan masker bila keluar rumah,
        menjaga jarak dari orang yang terpapar, menghindari kerumunan bila berkegiatan diluar rumah,
        mengurangi mobilitas, dan segera lakukan vaksinasi.
    </string>

    <string name="ringan">
        Gejala ringan disarankan untuk melakukan isolasi mandiri di rumah masing-masing dengan
        pengawasan doker dari puskesmas setempat atau layanan telemedecine. Jika sudah selesai masa
        isolasi mandiri akan mendapatkan surat bebas karantina dari puskesmas setempat.
    </string>

    <string name="sedang">
        Gejala sedang covid-19 akan dirujuk ke Rumah Sakit yang dapat menangani pasien Covid-19.
        Alternatif lain jika pasien tidak bisa atau tidak mau dibawa ke Rumah Sakit dapat juga
        dirawat di rumah masing-masing dengan pengawasan dokter dari Puskesmas setempat. Jika sudah
        selesai menjalankan perawatan dan melakukan isolasi mandiri mendapatkan surat bebas karantina.
    </string>

    <string name="berat">
        Gejala berat Covid-19 akan dirujuk ke Rumah Sakit yang dapat menangani pasien Covid-19. Pasien
        covid-19 bergejala berat harus mendapatkan pasokan oksigen yang cukup untuk memberikan oksigen
        ke pasien. Pasien yang memiliki riwayat penyakit menyerta seperti jantung, kanker, asma,
        gangguan ginjal, atau obesitas harus segera mendapatkan perawatan lebih lanjut. Jika sudah
        selesai menjalankan perawatan dan melakukan isolasi mandiri mendapatkan surat bebas karantina.
    </string>

    <string name="kritis">
        Seseorang yang memiliki gejala berat akan mendapatkan perawatan di Unit Perawatan Intensif (ICU)
        rumah sakit sesuai dengan kondisi yang dialaminya sampai kondisinya membaik. Biasanya akan dibantu
        alat bantu bernapas melalui mesin ventilator dan pengobatan lain untuk Covid-19 bergejala berat.
        Pada kondisi ini, pasien akan mengalami komplikasi seperti gagal napas atau henti jantung.
        apabila tidak segera ditangani akan menyebabkan kematian.
    </string>
    <string name="nama">Nama</string>
    <string name="identitas">Identitas</string>

</resources>